#Medieninformatik 
#GMI 
#Übung 

---

![[GMI Übungsblatt 2.pdf]]

Alternative Lösung von Julia:
![[Übungsblatt GMI.pdf]]

Lösung von Keskin
![[GMI Übungsblatt 2 Lösung.pdf]]

# Aufgabe 6

## Aufgabe 6.1
$\sqrt{x+1}=x|()^{2}$
$x+1=x^{2}|-x^{2}$
$-x^{2}+x+1=0|:(-1)$
$x^{2}-x-1=0|$Pq-Formel

$x_{1|2}=-\left( -\frac{1}{2} \right)\pm\sqrt{ \left( -\frac{1}{2} \right)^{2} + 1 }$
$x_{1|2}=\frac{1}{2}\pm\sqrt{\frac{1}{4} + \frac{1}{1}}$
$x_{1|2}=\frac{1}{2}\pm\sqrt{\frac{1}{4} + \frac{4}{4}}$
$x_{1|2}=\frac{1}{2}\pm\sqrt{\frac{5}{4}}$
$x_{1|2}=\frac{1}{2}\pm \frac{\sqrt{5 }}{2}$

$\mathbb{L}={ x \in \mathbb{R}: \frac{1+\sqrt{5 }}{2} \land \frac{1-\sqrt{5}}{2}}$

## Aufgabe 6.2
$x+1>x^{2}|-x^{2}$


## Aufgabe 6.4
$|8x-5|\leq|7x+15|$

### Fall 1 (Beide positiv)
$(8x-5\geq0 \land 7x+15 \geq 0)$

#### Prüfsumme
$8x-5>0|+5$
$8x>5|:8$
$x> \frac{5}{8}$

$7x+15>0|-15$
$7x>-15|:7$
$x>\left( -\frac{15}{7} \right)$

##### Zusammenfassung
($x> \frac{5}{8} \land x>\left( -\frac{15}{7} \right)$)
($x> \frac{5}{8}$) <- Prüfelement

#### Auflösen
$8x-5\leq7x+15|+5$
$8x\leq 7x+20|-7x$
$x\leq 20$ ($x \geq \frac{5}{8}$)

#### Lösungsmenge
$\mathbb{L}_{1}={ \{x \in \mathbb{R}: \frac{5}{8} \leq x \leq 20\}}$

### Fall 2 (Positiv | Negativ)
$(8x-5\geq0 \land 7x+15 < 0)$

#### Prüfsumme
$x \geq \frac{5}{8}$

$x<\left( -\frac{15}{7} \right)$

##### Zusammenfassung
($x<\left(-\frac{15}{7} \right) \land x \geq \frac{5}{8}$) <- X-Wert kann nicht kleiner UND größer sein als der gegebene Wert. FALSCH

#### Unnötige Auflösung
$8x-5 \leq -(7x+15)$
$8x-5 \leq -7x-15$
$8x-5 \leq -7x-15 |+7x$
$15x-5\leq-15|+5$
$15x\leq-10|:15$
$x\leq\left( -\frac{10}{15} \right)$
$x\leq \left( -\frac{2}{3} \right)$ (Falsch: $x<\left(-\frac{15}{7} \right) \land x \geq \frac{5}{8}$)

#### Lösungsmenge
$\mathbb{L}_{3} = \{\}$

### Fall 3 (Beide Negativ)
$|8x-5|\leq|7x+15|$
($8x-5<0 \land 7x+15<0$)
#### Prüfsumme
$x<\frac{5}{8}$

$x<\left( -\frac{15}{7} \right)$

##### Zusammenfassung
$x< \frac{5}{8} \land x<\left( -\frac{15}{7} \right)$
$x<\left( -\frac{15}{7} \right)$

#### Auflösen
$-(8x-5)\leq -(7x+15)$
$-8x+5 \leq -7x -15|+7x-5$
$-x\leq-20|:(-1)$
$x\geq 20$ (Falsch: $x<\left( -\frac{15}{7} \right)$)

#### Lösungsmenge
$\mathbb{L}_{3}=\{\}$

### Fall 4 (Negativ | Positiv)
$|8x-5|\leq|7x+15|$
$8x-5<0 \land 7x+15 \geq 0$

#### Prüfsumme
$x< \frac{5}{8}$
$x\geq (-\frac{15}{7})$

##### Zusammenfassung
$x< \frac{5}{8} \land x \geq (-\frac{15}{7})$
$\left(  \left( -\frac{15}{7} \right)\leq x < \frac{5}{8} \right)$

#### Auflösen
$-(8x-5) \leq 7x+15$
$-8x+5 \leq 7x +15|-5-7x$
$-15x \leq 10|:(-15)$
$x\geq\left( -\frac{10}{15} \right)$
$x\geq \left( -\frac{2}{3} \right)$
Gültig: $\left(  \left( -\frac{15}{7} \right)\leq x < \frac{5}{8} \right)$

#### Lösungsmenge
$\mathbb{L}_{4}=\left\{ x \in \mathbb{R}: \left( -\frac{2}{3} \right) \leq x < \frac{5}{8}) \right\}$


### Gemeinsame Lösungsmenge
$L_{1} \cup L_{2} \cup L_{3} \cup L_{4} =  \mathbb{L}_{4}=\left\{ x \in \mathbb{R}: \left( -\frac{2}{3} \right) \leq x < \frac{5}{8}) \right\} \cup { \{x \in \mathbb{R}: \frac{5}{8} \leq x \leq 20\}}$
$= \left\{ x \in \mathbb{R}:-\frac{2}{3} \leq x \leq 20 \right\}=\left[ -\frac{2}{3}, 20\right]$

#### Intervall:
![[2.Übung, Aufgabe 6.4, Intervall, Lösung]]


## Aufgabe 6.5
$||x+1|-2|=1$

### 1.Fall (Positiv)
##### Prüfwert
$x+1 > 0 |-1$
$x > -1$

##### Auflösen
$|x+1-2|$

#### 1.1 Fall (Positiv)
##### Prüfwert
$x+1-2\geq0|-1 +2$
$x\geq1$

##### Auflösen
$x+1-2=1|-1+2$
$x=2$

##### Lösungsmenge
$\mathbb{L}_{1.1}=\{2\}$

#### 1.2 Fall (Negativ)
##### Prüfwert
$x+1-2<0|-1 +2$
$x<1$

##### Auflösen
$-((x+1)-2)=1$

$x-1+2=1|+1-2$
$x=0$

##### Lösungsmenge
$\mathbb{L}_{1.2}=\{0\}$

### 2. Fall (Negativ)
$||x+1|-2|=1$
##### Prüfwert
$x+1<0|-1$
$x<-1$

##### Auflösen
$|-x-1-2|$

#### 2.1 Fall (Positiv)
##### Prüfwert
$-x-1-2\geq 0|+1+2$
$-x\geq 3|:(-1)$
$x\leq -3$

##### Auflösen
$-x-1-2=1|+1+2$
$-x=4|:(-1)$
$x=-4$

##### Lösungsmenge
$\mathbb{L}_{2.1}=\{-4\}$

#### 2.2 Fall (Negativ)
##### Prüfwert
$-x-1-2<0|+1+2$
$-x<3$

##### Auflösen
$x+1+2=1|-1-2$
$x=-2$

##### Lösungsmenge
$\mathbb{L}_{2.2}=\{-2\}$

### Lösung
$\mathbb{L}=\{\mathbb{L}_{1.1}\}\cup \{\mathbb{L}_{1.2}\}\cup \{\mathbb{L}_{2.1}\}\cup \{\mathbb{L}_{2.2}\}=\{2\}\cup \{0\}\cup \{-4\} \cup \{-2\}=\{-2,0,2,-4\}$
## Aufgabe 7.1
$$
\left( \sum_{k=1}^{n}k\right)^{2}=\sum_{k=1}^{n}k^{3} 
$$
Für alle $n \in \mathbb{N}$

### Induktionsanfang
n = 1

$$
(\sum_{k=1}^{1}K)^{2} = (\sum_{k=1}^{1}1)^{2}=(1)^{2}=1
$$
$$
\sum_{k=1}^{1}k^{3} = \sum_{k=1}^{1}1^{3} = 1^{3} = 1 
$$

Somit ist $\left( \sum_{k=1}^{n}k\right)^{2}=\sum_{k=1}^{n}k^{3}$

### Induktionsvoraussetzung
Für alle $n \in \mathbb{N}$ gilt:
$$\left( \sum_{k=1}^{n}k\right)^{2}=\sum_{k=1}^{n}k^{3}$$

### Induktionsschritt
$n \to n+1$
$$(\sum_{k=1}^{n+1}k)^{2}=\sum_{k=1}^{n+1}k^{3}=\left( (\sum_{k=1}^{n}k) + (n+1)\right)^{2}=(\sum_{k=1}^{n}k^{3})+(n+1)$$

#### Kürzen


1. Binomische Formel
$$
\left( (\sum_{k=1}^{n}k) + (n+1)\right)^{2} = (\sum_{k=1}^{n}k) ^{2} +2*(\sum_{k=1}^{n}k )(n+1)+(n+1)^{2}
$$
$$
(\sum_{k=1}^{n}k) ^{2} +(\sum_{k=1}^{n}k )2n+2+n^{2}+1
$$
$$
(\sum_{k=1}^{n}k) ^{2} +(\sum_{k=1}^{n}k )*2n+n^{2}+3
$$

$\left( \sum_{k=1}^{n}k \right)= \frac{n(n+1)}{2}$

$$
\frac{(n(n+1))^{2}}{4} + \frac{n(n+1)}{2}*2n+n^{2}+3
$$
$$
\frac{n^{3}+n^{2}}{4} + \frac{n(n+1)}{2}*2n+n^{2}+3
$$
$$
\frac{n^{3}+n^{2}}{4} + \frac{n(n+1)*2n}{2} + n^{2} +3
$$
$$
\frac{n^{3}+n^{2}}{4} + \frac{n(n+1)*2n}{2} + \frac{n^{2}}{1} +\frac{3}{1}
$$
$$
\frac{n^{3}+n^{2}}{4} + \frac{(n(n+1))*2n}{2} + \frac{2n^{2}}{2} +\frac{6}{2}
$$
$$
\frac{n^{3}+n^{2}}{4} + \frac{(2n^{2}(n+1))}{2} + \frac{2n^{2}}{2} +\frac{6}{2}
$$

$$
\frac{n^{3}+n^{2}}{4} + \frac{2n^{3}+2n^{2}}{2} + \frac{2n^{2}}{2} +\frac{6}{2}
$$
$$
\frac{n^{3}+n^{2}}{4} + \frac{2n^{3}+2n^{2}+2n^{2}+6}{2}
$$
$$
\frac{n^{3}+n^{2}}{4} + \frac{2n^{3}+4n^{2}+6}{2}
$$

$$
\frac{n^{3}+n^{2}}{4} + \frac{8n^{3}+16n^{2}+24}{4}
$$
$$
\frac{n^{3}+n^{2}+8n^{3}+16n^{2}+24}{4}
$$
$$
\frac{9n^{3}+17n^{2}+24}{4}
$$
